補習天王跳槽被索償千一萬

補習天王DickHui（左二）跳槽現代教育，被前僱主英皇教育入稟追討逾千萬元賠償。<BR>壹週刊資料圖片

【本報訊】曾於英皇教育中心任教數學科的補習天王DickHui，早前高調表示將跳槽到現代教育任教。英皇教育昨日入稟高等法院，指DickHui突然離職違反雙方早前簽訂的合約，除向法庭申請禁制令，禁止他在其他補習學校任教外，更向在英皇每月平均收入近50萬元的他追討逾1100萬元損失。現代教育則表示DickHui會如期於7月開班。

每月入息49萬元
原訴人為英皇教育中心及另外6間姊妹公司，被告則為前僱員DickHui，英皇教育昨以事件已交律師處理，拒絕作出回應。現代教育發言人則表示DickHui並無與英皇教育簽訂合約，他將如期在7月到現代任教，並強調任何情況下學生均可在上課前無條件全數退回學費。
入稟狀顯示，被告與英皇教育於03年7月簽訂五年合約，除訂明雙方以六四分賬瓜分由被告開班所得的收入外，亦提及雙方如中止合約，必須有兩年通知期，而被告離職後一年內不可以任何方式在其他補習學校任教。
被告於上月23日以電郵通知英皇教育，他將於6月學期完結後離職，並於兩天後再以書信交代離職事宜。他於本月3日在報章及電台透過廣告宣布跳槽現代教育，該校的網頁在6月4日將被告加入「星級名師」之列。
根據英皇教育計算，被告於去年5月至今年5月在分得補習班總收入的6成後，平均每月入息為49萬多元。由於被告是次離職，令英皇教育在未來兩年至少損失1100多萬元，更需退還近15萬元予報讀被告補習班的學生，故入稟法院索償及禁止被告在本月6日起的一年內，在任何補習學校任教。
資料顯示，曾為會考狀元的DickHui上月曾於網上留言，表明不滿公司及支持「兄弟」，決定離開。他的學生均相信所指的「兄弟」，是早前因與英皇教育就拆賬興訟的英皇英文科「補習天王」范奧天（K.Oten）。他們兩人曾於旺角開設食肆。
案件編號：HCA1225/06

而家Dick Hui咪又死死地氣返英皇

ken chan

K.O. Ten

相入面既天王已經冇再教

2006年你擺上黎把撚

Duck hui又返轉頭

當年KO ten、Dick Hui、周勤才同英皇搞到咁疆，而家KOten同周勤才唔做補習，得返Dick hui一個留係補習界。
真係好想知佢睇返呢單新聞會有咩感受

以前補過佢M1，認真屈機
不過有朋友補佢M2佢真係麻麻

原來搵咁多

06年呀
當年ce+al咁多考生
差唔多啦

仲有補習天王？ 吓

kevin ko全盛期退落黎去做傢俬佬

回帶重溫下都無妨
順便可以睇下有邊個補習天王仲生存緊